★[No IT]SpaceX創辦人：創造Tesla是最蠢的事 猶如企業的墓地。

電動車生產商Tesla及美國太空企業SpaceX為創辦人馬斯克（Elon Musk）帶來名利，但他早前接受訪問時表示，創立兩間公司在創業層面來說是最蠢的事，直言「要賺錢就不要搞這些」。

馬斯克表示：「如果你以風險調整後收益評估不同行業的機會，我會將製造火箭及汽車放在最底，這是最蠢的事。」直言最初認為SpaceX及Tesla只有少於10%的機率會成功。他又指在競爭極大的汽車業推出電動車甚為艱難，不少公司因嘗試開拓電動車市場而倒閉，猶如企業的墓地。

馬斯克嘗試帶動機械人起義，改革造車業，結果卻是「搬石頭砸自己的腳」。

馬斯克營商、創業一向是「明知山有虎，偏向虎山行」。他曾表示，在2008年Tesla曾面臨倒閉，最終也順利過關，並在2010年上市；SpaceX也曾有過一連串的失敗。即使經歷過如此困境，他未曾「收心養性」，繼續選擇高風險的事業，更直言自1995年創立軟件公司Zip2以來就沒有業務計劃。

不過馬斯克似乎就一早看透世事，在他表示創立Tesla及SpaceX是「最蠢的事」，他亦同時指相信公司有能力改變世界，希望可以「為不可能做到的事找出解決方法，改變生活及未來」。

不過馬斯克似乎就一早看透世事，在他表示創立Tesla及SpaceX是「最蠢的事」，他亦同時指相信公司有能力改變世界，希望可以「為不可能做到的事找出解決方法，改變生活及未來」。

Tesla佢好似係負責投資，唔係創立

Tesla呢排唔係好掂

佢踢左個創辦人走